聯署名字李瀚良與法官同名 司法機構證有法官聯署

港大校友關注組在社交網站及報章刊登早前收集到的逾三千個簽名，反對政府修訂《逃犯條例》。聯署名單中其中一個簽名為「李瀚良」，畢業年份是1986年，與現任高等法院原訟法庭法官李瀚良同名，畢業年份亦相同。本台向司法機構查詢，李瀚良法官有否參與聯署，司法機構回覆時證實，有法官參與是次聯署，並指終審法院首席法官馬道立曾與該法官討論，知悉對方以個人名義參與聯署，馬道立勸告對方將來應避免同類事情發生，司法機構指，該法官表示同意馬道立的看法。

司法機構又指，馬道立曾經於上月29日指出，基於司法獨立及公正，法官應該避免評論政治及其他具爭議的事宜。就有可能需要法庭處理的法律問題，法官更應避免發表意見。馬道立隨後亦提醒所有法官上述事情的重要性。司法機構補充，有關法官是於上月29日前聯署。

法官竟然開名
之後實畀人批鬥

[雨傘的教訓] 必須反守為攻 一鼓作氣 佔路無用

打壓自由

槍口一致對外！

不要分化！不要懷疑隊友！

有人被捕立即集體救援！

一切行動必須群體出發！

不要落單！

6.9 GOGOGO!

唔衝嘅人幫手拖住篤灰狗

衝嘅巴繼續上前！

齊心！

最多冇得升

睇住香港變腥港，有良知點會介意冇職升呢

警察之前簽唔知咩又話私人簽署冇關事，而家法官私人簽又唔得？

冇得升冇得做事少
畀班保皇轟炸你都咪話唔煩

一陣班港共又話你唔中立、審訊不公

其實理論上真係唔可以法官同警察唔同

法官退休除咗教書咩都冇得做（包括做大狀）

其實理論上真係唔可以
法官同警察唔同

法官退休除咗教書咩都冇得做（包括做大狀）

之前個釘官上大陸參加D咩野講座又支持反佔中就得?

教英文？

法官覺得有問題咪聯署囉
又唔係政治表態，咪屈人法官啦

議事論事
唔可以同警察公務員比
法官理論上應該要比白紙更白
唔單只係政治，對任何事都唔應該有價值取態
因為法官係應該rule according to law
聯署係會有偏頗感覺，係against his role
同上訴庭副庭長去建制律師協會聯誼同樣道理

不過個人好佩服李官咁做
亦都證明咗件事有幾嚴重

如果佢係企係法官嘅立場去做呢件事呢
以法官角度睇條例，
如果有問題會影響到法官嘅判決
咁樣，就無關偏頗與否啦

咁講其實等於「今次算啦，下不為例」

馬道立應該都係循例要講下官腔

“If you want peace, prepare for war.”
From John Wick 3: Parabellum

條例有冇問題唔應該係法官睇，而應該係立法機關睇(雖然而家立法機關有等於冇)
如果法例違憲當然可以JR
但都應該以司法方式處理
而唔係發表個人意見
司法獨立之所以叫司法獨立係因為法官應該係中立不偏不倚，按法律判案，唔應該帶任何個人嘅意見或者value judgement

其實都幾慘，想做好人，
但就要根據垃圾法來判案